[轉載］司馬光精神

司馬光很暴力
司馬光很不理性
救人未必需要砸缸
然而這個
兒童故事教我們著眼的
不是砸缸
而是做人
。
有兄弟不知所措
有兄弟呼喚救援
有兄弟商議其他救人方法
有兄弟尋找合適石頭
有兄弟會質疑砸缸是否有作用
但從來沒有兄弟譴責司馬光的暴力行為
因為他們在共同拯救自己人
顧及自己人 不是只顧自己
。
義士昨晚的行動
形式可能與大家不同
但大家一同都是想
救救香港
大家同一條船